{"question": "Chiếc xích lô của người Việt Nam là sản phẩm của:", "answer": "Sự kết hợp giữa xe đạp và xe tay"}
{"question": "Chủ nghĩa yêu nước” của người Việt Nam là sản phẩm của văn hóa:", "answer": "Nhà nước – dân tộc"}
{"question": "Chữ quốc ngữ là sản phẩm của:", "answer": "Người Phương Tây"}
{"question": "Chùa ở Việt Nam là nơi thờ:", "answer": "Phật"}
{"question": "Chúng tôi gọi tất cả những gì phân biệt giữa con người với động vật là văn hóa” thuộc cách định nghĩa:", "answer": "Nguồn gốc"}
{"question": "Cơ sở hình thành nên những phẩm chất nổi trội trong tính cách của người Việt là ?", "answer": "Cả 3 phương án đều đúng"}
{"question": "Cơ sở hình thành nên tính dung chấp của văn hóa Việt Nam là ?", "answer": "Cả 3 phương án đều đúng"}
{"question": "Công cụ không được sử dụng để nghiên cứu Đại cương văn hóa Việt Nam là?", "answer": "Tôn giáo"}
{"question": "Công cụ nghiên cứu được sử dụng phổ biến để nghiên cứu văn hóa dân gian và văn hóa tộc người là?", "answer": "Địa – văn hóa"}
{"question": "Đặc điểm nổi trội của bản sắc văn hóa Việt Nam là ?", "answer": "Tính dung chấp"}
{"question": "Đặc điểm phân biệt nghệ thuật hình khối của văn hóa Việt Nam với văn hóa phương Tây là ?", "answer": "Tính biểu trưng"}
{"question": "Qua tác phẩm Chiếc thuyền ngoài xa, Nguyễn Minh Châu muốn gửi gắm bài học gì?", "answer": "Cần nhìn nhận cuộc sống và con người một cách đa diện, nhiều chiều, phát hiện ra bản chất thật sau vẻ đẹp bên ngoài của hiện tượng"}
{"question": "Truyện An Dương Vương và Mị Châu – Trọng Thủy thể hiện nhiều mối quan hệ. Mối quan hệ nào sau đây không phải là mối quan hệ được thể hiện trong truyện?", "answer": "Mối quan hệ giữa mẹ ghẻ và con chồng"}
{"question": "Câu văn:“Ngẫm ra thì tôi chỉ nói lấy sướng miệng tôi.” (Tô Hoài) có chứa thành phần biệt lập nào?", "answer": "Tình thái"}
{"question": "Phần được gạch chân trong câu:“Đối với chúng mình thì thế là sung sướng.” (Nam Cao) là thành phần", "answer": "Khởi ngữ"}
{"question": "Hai câu văn: “Họa sĩ nào cũng đến Sa Pa! Ở đấy tha hồ vẽ.”(Nguyễn Thành Long) được liên kết với nhau bằng", "answer": "Phép thế"}
{"question": "Trong các câu thơ:“Sấm cũng bớt bất ngờ Trên hàng cây đứng tuổi.” (Hữu Thỉnh) có sử dụng những biện pháp tu từ", "answer": "Nhân hóa và ẩn dụ"}
{"question": "Câu văn: “Thì má cứ kêu đi.” (Nguyễn Quang Sáng) là", "answer": "Câu cầu khiến"}
{"question": "Nội dung nào dưới đây không được thể hiện trong bài thơ Tỏ lòng?", "answer": "Vẻ đẹp của thời đại với sức mạnh và khí thế hào hùng"}
{"question": "Trên đường hành quân xa/ Dừng chân bên xóm nhỏ/ Tiếng gà ai nhảy ổ/ “Cục…cục tác cục ta” (Tiếng gà trưa – Xuân Quỳnh)\nĐoạn thơ được viết theo thể thơ:", "answer": "5 tiếng"}
{"question": "“Nỗi mình thêm tức nỗi nhà\nThềm hoa một bước lệ hoa mấy hàng”\n(Truyện Kiều - Nguyễn Du)\nTừ nào trong câu thơ trên được dùng với nghĩa chuyển?", "answer": "Hoa"}
{"question": "Điền vào chỗ trống trong câu thơ: “Nhưng đây cách một đầu…/ Có xa xôi mấy mà tình xa xôi…” (Tương tư – Nguyễn Bính)", "answer": "Đình"}
{"question": "“Khăn thương nhớ ai/ Khăn rơi xuống đất/ Khăn thương nhớ ai/ Khăn vắt lên vai/ Khăn thương nhớ ai/ Khăn chùi nước mắt.\"\n(Ca dao than thân, yêu thương tình nghĩa)\nĐoạn ca dao trên thuộc thể loại văn học nào dưới đây:", "answer": "Dân gian"}
